## Termux 镜像使用帮助

### Termux 是什么

> Termux is a terminal emulator and Linux environment bringing powerful terminal access to Android.

Termux 是运行在 Android 上的 terminal。不需要root，运行于内部存储（不在SD卡上）。

自带了一个包管理器，可以安装许多现代化的开发和系统维护工具。比如：

- neovim
- tmux
- zsh
- clang
- gcc
- weechat
- irssi
- …

### 如何使用 Termux 镜像

#### 自动替换

使用如下命令自动替换官方源为 UESTC Mirrors 镜像源

``` bash
sed -i 's@^\(deb.*stable main\)$@#\1\ndeb http://mirrors.uestc.cn/termux stable main@' $PREFIX/etc/apt/sources.list
apt update && apt upgrade
```

#### 手动修改

编辑 `$PREFIX/etc/apt/sources.list` 修改为如下内容

``` none
# The termux repository mirror from TUNA:
deb http://mirrors.uestc.cn/termux stable main
```

请使用内置或安装在 Termux 里的文本编辑器，例如 vi / vim / nano 等，不要使用 RE 管理器等其他具有 ROOT 权限的外部 APP 来修改 Termux 的文件

### 报错与修复

在Android P上使用TUNA源在upgrade的时候会出现报错 `bash CANNOT LINK EXECUTABLE "dpkg-deb": library "libz.so.1" not found dpkg: error processing archive` 此时退出 termux的进程，重新打开并pkg up即可修复。

也可能出现以下报错 `bash CANNOT LINK EXECUTABLE "/data/data/com.termux/files/usr/lib/apt/methods/https": library "libnghttp2.so" not found CANNOT LINK EXECUTABLE "/data/data/com.termux/files/usr/lib/apt/methods/https": library "libnghttp2.so" not found` 并且卡进度条，此时退出termux的进程,重新打开，并运行 `dpkg --configure -a` 即可修复。

2021-04-28 附记：
    因内部维护上的一些困难，**本站暂时无法继续提供 HTTPS 服务**，目前恢复时间未定。
    对此给您带来的任何不便我们深感抱歉。